劉燕卿：若涉公眾利益 政府無理由拒公開資料

申訴專員劉燕卿下周一卸任，她今早在港台節目《香港家書》表示，申訴專員公署收到有關公開資料的投訴數字一直高踞不下；政府部門有各種理由拒絕公開資料，例如部門沒有備存相關數據、編製資料會耗用大量資源，或受制於與第三方所訂立的協議條款等。

劉燕卿提出，若市民索取的資料涉及重大公眾利益或屬廣受關注的課題，「部門沒有理由繼續拒絕備存相關統計數據，或不願安排額外人手編製資料」。

她又稱，如果若干協議條款有窒礙開明問責之嫌，導致政府無法開誠布公，政府日後訂立的協議便應剔除這類條款，除非有真正需要保障敏感資料。